\section{Đánh giá sức mạnh của AI}\label{sec:AI_strength}
\subsection{Đo chỉ số Elo của AI}
$\indent$Một ứng dụng được làm ra thì việc thử nghiệm trong môi trường thực tế là quan trọng. Để đánh giá sức mạnh của AI, nhóm đã cho AI chơi trực tuyến trên địa chỉ \url{https://apps.facebook.com/ziga-game}.\\
\begin{table}[H]\label{table:lap_spec}
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|}
		\hline 
		Chỉ số Elo& Danh hiệu\\ 
		\hline 
		Dưới 1200&  Tập sự\\ 
		\hline 
	Từ 1200 đến dưới 1600& Phong trào \\ 
		\hline 
	Từ 1600 đến dưới 2000&Kỳ thủ\\ 
		\hline 
		Từ 2000 đến dưới 2400&Kỳ sỹ\\ 
		\hline 
			Từ 2400&Kỳ vương\\ 
		\hline 
	\end{tabular}
	\caption{Bảng phân cấp \& danh hiệu theo Elo của trò chơi tại \url{https://apps.facebook.com/ziga-game}}
\end{table}


\begin{table}[H]\label{table:lap_spec}
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|}
		\hline 
		CPU& Itel(R) Core(TM) i5-5200U CPU \@ 2.20GHz\\ 
		\hline 
		RAM&  8GB\\ 
		\hline 
		Disk type& SSD \\ 
		\hline 
		GPU& NVIDIA GeForce 820M\\ 
		\hline 
	\end{tabular}
	\caption{Bảng mô tả cấu hình máy tính xách tay}
\end{table}
\begin{tikzpicture}[scale=1.65]
\begin{axis}[
title={\scriptsize{Biểu đồ lưu lại chỉ số Elo của AI qua các ván đấu}},
xlabel={Số ván chơi},
ylabel={Elo},
xmin=0, xmax=45,
ymin=800, ymax=1500,
xtick={0,5,10,15,20,25,30,35,40},
ytick={800,900,1000,1100,1200,1300,1400,1500},
legend pos=north west,
ymajorgrids=true,
label style={font=\scriptsize},
tick label style={font=\scriptsize} ,
grid style=dashed,
]

\addplot[
color=black,
mark=square,
]
coordinates {
	(1,1167)(2,1127)(3,1146)(4,1165)(5,1184)(6,1184)(7,1184)(8,1204)(9,1223)(10,1201)(11,1222)(12,1203)(13,1182)(14,1202)(15,1221)(16,1200)(17,1220)(18,1199)(19,1178)(20,1199)(21,1219)(22,1199)(23,1219)(24,1239)(25,1259)(26,1239)(27,1259)(28,1247)(29,1259)(30,1246)(31,1259)(32,1272)(33,1283)(34,1269)(35,1280)(36,1268)(37,1279)(38,1265)(39,1277)(40,1265)(41,1264)(42,1275)(43,1263)
};


%\legend{update evaluation function}
% từ 23 thì thay đổi hàm lượng giá
% từ 35 là check three-fold repetition
\end{axis}

\end{tikzpicture}
\subsection{Đo sức mạnh với các trò chơi khác trên Microsoft store}

$\indent$Trò chơi được viết để chạy trên môi trường windows. Vì vậy nhóm sẽ lấy các trò chơi cờ tướng trên Microsoft store để kiểm tra năng lực của trò chơi. Hiện trên Microsoft store có 3 trò chơi cờ tướng là: Chinese chess, Chinese chess XiangQi và Chinese chess online.\medskip

Phương pháp đo: 
\begin{itemize}
	\item Hai trò chơi đều chọn mức khó nhất
	\item Thời hạn mỗi nước đi là nhỏ hơn hoặc bằng 1 phút
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[scale=1.6]
\begin{axis}[
title={\scriptsize{Biểu đồ đấu với trò Chinese chess trên Microsoft store}},
xlabel={Số ván chơi},
ylabel={Tỉ lệ \%},
xmin=0, xmax=10,
ymin=0, ymax=100,
xtick={0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10},
ytick={0,20,40,60,80,100},
legend pos=north west,
legend style = {font = \scriptsize},
ymajorgrids=true,
label style={font=\scriptsize},
tick label style={font=\scriptsize} ,
grid style=dashed,
]

\addplot[
color=blue,
mark=square,
]
coordinates {
	(0,0)(1,100)(2,100)(3,100)(4,100)(5,100)(6,100)(7,100)(8,100)(9,100)(10,100)
};
\addplot[
color=red,
mark=triangle,
]
coordinates {
	(0,0)(1,0)(2,0)(3,0)(4,0)(5,0)(6,0)(7,0)(8,0)(9,0)(10,0)
};
\addplot[
color=yellow,
mark=o,
]
coordinates {
	(0,0)(1,0)(2,0)(3,0)(4,0)(5,0)(6,0)(7,0)(8,0)(9,0)(10,0)
};
\legend{Tỉ lệ thắng, Tỉ lệ thua, Tỉ lệ hoà}
% từ 23 thì thay đổi hàm lượng giá
% từ 35 là check three-fold repetition
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=1.6]
\begin{axis}[
title={\scriptsize{Biểu đồ đấu với trò Chinese chess XiangQi trên Microsoft store}},
xlabel={Số ván chơi},
ylabel={Tỉ lệ \%},
xmin=0, xmax=10,
ymin=0, ymax=100,
xtick={0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10},
ytick={0,20,40,60,80,100},
legend pos=north west,
legend style = {font = \scriptsize},
ymajorgrids=true,
label style={font=\scriptsize},
tick label style={font=\scriptsize} ,
grid style=dashed,
]

\addplot[
color=blue,
mark=square,
]
coordinates {
	(0,0)(1,100)(2,100)(3,100)(4,100)(5,80)(6,83)(7,71)(8,75)(9,78)(10,80)
};
\addplot[
color=red,
mark=triangle,
]
coordinates {
	(0,0)(1,0)(2,0)(3,0)(4,0)(5,0)(6,0)(7,0)(8,0)(9,0)(10,0)
};
\addplot[
color=yellow,
mark=o,
]
coordinates {
	(0,0)(1,0)(2,0)(3,0)(4,0)(5,20)(6,17)(7,19)(8,25)(9,22)(10,20)
};
\legend{Tỉ lệ thắng, Tỉ lệ thua, Tỉ lệ hoà}
% từ 23 thì thay đổi hàm lượng giá
% từ 35 là check three-fold repetition
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=1.6]
\begin{axis}[
title={\scriptsize{Biểu đồ đấu với trò Chinese chess online trên Microsoft store}},
xlabel={Số ván chơi},
ylabel={Tỉ lệ \%},
xmin=0, xmax=10,
ymin=0, ymax=100,
xtick={0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10},
ytick={0,20,40,60,80,100},
legend pos=north west,
legend style = {font = \scriptsize},
ymajorgrids=true,
label style={font=\scriptsize},
tick label style={font=\scriptsize} ,
grid style=dashed,
]

\addplot[
color=blue,
mark=square,
]
coordinates {
	(0,0)(1,0)(2,0)(3,0)(4,0)(5,0)(6,0)(7,0)(8,0)(9,0)(10,0)
};
\addplot[
color=red,
mark=triangle,
]
coordinates {
	(0,0)(1,100)(2,100)(3,100)(4,100)(5,100)(6,100)(7,100)(8,100)(9,100)(10,100)
};
\addplot[
color=yellow,
mark=o,
]
coordinates {
	(0,0)(1,0)(2,0)(3,0)(4,0)(5,0)(6,0)(7,0)(8,0)(9,0)(10,0)
};
\legend{Tỉ lệ thắng, Tỉ lệ thua, Tỉ lệ hoà}
% từ 23 thì thay đổi hàm lượng giá
% từ 35 là check three-fold repetition
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsection{So sánh độ hiệu quả giữa các thuật toán}
$\indent$Nhóm sẽ lấy một trường hợp khai cục như hình \ref{fig:casestudy} để xem các thuật toán sẽ phải duyệt bao nhiêu số nút để tìm ra được nước đi. Về cơ bản, nếu cùng số tầng thì thuật toán nào phải duyệt ít nước đi hơn thì sẽ tốt hơn. 



\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{content/chapter6/image/caseStudy}
	\caption{Thế trận pháo đầu}
	\label{fig:casestudy}
\end{figure}



\begin{tikzpicture}[scale=1.7]
\begin{axis}[title  = \scriptsize{So sánh tổng số nút giữa các thuật toán},
xbar,
 legend style={font=\scriptsize},
y axis line style = { opacity = 0 },
axis x line       = none,
tickwidth         = 0pt,
enlarge y limits  = 0.2,
enlarge x limits  = 0.02,
label style={font=\scriptsize},
tick label style={font=\scriptsize},
symbolic y coords = {4 tầng,3 tầng,2 tầng,1 tầng},
nodes near coords,
]
\addplot coordinates {(45,1 tầng) (1609,2 tầng)
	(67942,3 tầng) (2447072,4 tầng)};

\addplot coordinates {(45,1 tầng) (497,2 tầng)
	(27218,3 tầng) (80939,4 tầng)};

\addplot coordinates {(45,1 tầng) (155,2 tầng)
	(4868,3 tầng) (14696,4 tầng)};


\legend{Minimax,AlphaBeta,AlphaBeta cải tiến}
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
$\indent$Nhóm cũng so sánh giải thuật bằng thời gian chạy trên cùng chiếc máy tính xách tay có cấu hình như bảng 5.1.\\

\begin{tikzpicture}[scale=1.7]
\begin{axis}[title  = \scriptsize{So sánh thời gian chạy (giây) giữa các thuật toán},
xbar,
y axis line style = { opacity = 0 },
axis x line       = none,
tickwidth         = 0pt,
enlarge y limits  = 0.2,
enlarge x limits  = 0.02,
 legend style={font=\scriptsize},
label style={font=\scriptsize},
tick label style={font=\scriptsize},
symbolic y coords = {4 tầng,3 tầng,2 tầng,1 tầng},
nodes near coords,
]

\addplot coordinates {(1,1 tầng) (1,2 tầng)
	(3,3 tầng) (3120,4 tầng)};
\addplot coordinates {(1,1 tầng) (1,2 tầng)
	(6,3 tầng) (10,4 tầng)};
\addplot coordinates {(1,1 tầng) (1,2 tầng)
	(1,3 tầng) (3,4 tầng)};

\legend{Minimax,AlphaBeta,AlphaBeta cải tiến}
\end{axis}
\end{tikzpicture}